瑞銀公佈全球房產泡沫：香港最嚴重慕尼黑其次

瑞銀集團（UBS）"全球房產泡沫指數"2018年最新一期剛剛公佈。排在前20位的城市中，香港高居榜首。

房產泡沫指的是對其的估價發生錯誤，而這種錯誤是實質性和持續性的。但泡沫的存在很難證實，一般而言，證實它的日子也就是它破裂的時候。

按照"全球房產泡沫指數"的排名，排行榜上靠前的城市除香港外還包括慕尼黑、多倫多、溫哥華、阿姆斯特丹、倫敦。德國的美因河畔法蘭克福排第10位，東京第14位，紐約第16位。排位越靠前，房產泡沫的概率就越大。

專家指出，雖然證實泡沫的難度很高，但可以使用由歷史數據生成的房地產價格走向模式，並根據它指明一些典型的泡沫特徵。

"全球房產泡沫指數"報告的作者之一、瑞銀集團全球財富管理部成員霍爾茨海（Matthias Holzhey）告訴德國之聲，"泡沫出現時，一個典型的跡像是房地產同大眾收入和租金嚴重脫節。"

報告顯示，大城市白領技術工薪階層的平均年收入（稅前），如果用來購買一處60平方米的公寓，目前在香港需要22年（2008年時需要12年），倫敦需要15年，巴黎14年，新加坡12年，東京11年，慕尼黑8年，法蘭克福6年。

在大城市出租一套60平方米的公寓，如果用累計租金購買這套住宅的話，在蘇黎世需要36年，巴黎也是如此，新加坡、慕尼黑、香港35年，法蘭克福30年。

在對亞洲城市進行長期觀察的基礎上，報告列舉了新加坡和香港同房產泡沫作鬥爭的不同經驗。

亞洲金融危機剛剛過去的那些年裡，香港和新加坡的房價呈現兩位數增長。但到了2012年之

香港的情形則不是這樣。自2012年以來，香港的房地產價格每年的增速為將近10%。鑑於投?

除了納入收入和租金作為基準比較外，瑞銀金融專家霍爾茨海還表示，報告計算了房價增長

香港收租回報好低

專家食屎啦.jpg

又拎第一

支那仲低
七百萬樓租10000
千四萬樓租14000

未支爆 香港先爆

香港今次又威震國際喇，大家應該感到自豪，齊齊畀啲掌聲自己

睇返d人去排隊買樓

租樓

連登又話德國有租管無得炒

香港又做第一，689777威威啦

係租管令租低 導致計倒35年

晒氣啦
根本香港大撚把人有錢買 樓又少過人
一日無公屋多 都唔撚會跌

幾年前德銀已經出黎話泡沫泡沫

有時都唔明d研究d專家係做乜撚 搞咁多analysis，不如回歸基本， 睇下demand and supply算啦
香港明明就好少supply

好脆弱